日軍管治嘅3年8個月 香港人都仲地下抗戰緊

原片
【香港人必須要知的歷史】香港重光之路：英軍服務團與地下抗戰

btw呢個channel得好少人睇 大家快啲sub佢哋

在日本「三年零八個月」的獨裁統治下，有人會選擇攀附權貴，有人會依舊不聞不問，但亦有人選擇誓死抵抗，以香港重光為己任，而在香港的歷史教科書上，每當提及日據時期的香港抵抗運動，我們都只會看到東江縱隊的身影，但其實，當時有一群香港守軍的官兵不甘戰敗曾經在華南地區成立地下抵抗組織，配合盟軍對抗日本，為盟軍的勝利付出重大的貢獻，而這一個組織，就是「英軍服務團」。

大家好，我是Movistory，這個頻道主要會通過電影解說和大家探討下電影背後帶出的議題與啟示，同時，我亦會不時個別討論一些歷史議題和大家分享多點過往發生過的事如何影響我們現在身處的世界，鍾意我們的影片，記得CLS，想進一步支持我們的話，還可以加入我們的Patreon會員。

今日我會和大家講下在日據時期英軍服務團的地下抵抗運動，提到二戰時期的香港地下抵抗運動，上次講解戰俘營的抵抗運動時都有提過隨著日軍完全攻佔香港，香港亦進入「三年零八個月」的日治時期，在香港淪陷之後，不同地下抵抗勢力亦相繼林立，對日軍進行武裝抵抗，為盟軍提供重要情報，同時亦會不斷策劃行動，解救香港的戰俘與軍政人物，當中最主要的力量包括國軍游擊隊、中共的東江縱隊港九獨立大隊以及英軍服務團（British Army Aid Group）。其中的國軍游擊勢力，就早在1938年建立，一直盤踞廣東一帶，協助正規部隊對抗日軍。在淪陷時期這支部隊就曾經救出多名被困香港的盟軍戰鬥人員，但同時亦不斷與中共的游擊隊爭奪勢力範圍。

與此同時，中共亦成立「廣東游擊隊」抗擊日軍並開始不斷滲透香港，後來香港淪陷後，這支部隊潛入新界，陸續於元朗、上水、沙頭角、西貢與大嶼山建立據點，以西貢作為主要基地，改稱「港九獨立大隊」，而港九獨立大隊亦一直遵從「長期掩護，積儲力量，培養幹部，埋頭苦幹」的原則，透過軍事控制及政治宣傳，擴大共產黨的勢力，避免與日軍正面衝突，所以港九大隊較少主動攻擊軍事目標與設施，大多都是負責維持進出香港的通道、營救中共黨員、左派文化人士、英軍戰俘，同時亦會傳遞英軍服務團所收集的情報，刺殺香港的親日份子，其中港九大隊就曾經與英軍服務團合作救出過百名盟軍的戰鬥人員，包括從戰俘營逃出的英聯邦士兵以及被擊落的盟軍飛行員。

而提到英軍服務團的成立，事源香港保衛戰結束之後英軍在香港的情報系統亦迅即瓦解，導致盟軍一直難以掌握香港的形勢。後來在1942年2月從戰俘營逃出的防衛軍醫官賴廉士中校向英國當局提議建立一個活躍於華南地區的地下抵抗組織，後來在英國政府與國民政府的同意下賴廉士開始在廣東曲江著手組織英軍服務團，並在惠州建立前線司令部，由祈德尊上尉擔任指揮，專責支援戰俘、政府要員與難民，以及搜集情報，被編入英國的軍情九處，運作上向英國駐華武官與印度戰區司令部負責，主要由逃出香港的英軍軍官率領，並起用大量的華籍英兵與政府要員等等，當中更有不少來自香港大學的學生。

全文：

【燕子生命－YouTube機頂盒】
YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。歡迎有興趣嘅在囚手足親友亦可自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學、歷史同娛樂影片謄本可以下載！

在囚手足網上筆友系統

在囚手足支援手冊

推

我成功喇

竟然咁快

push

Mon po

pushpush

快啲sub佢哋個channel 啲片好正

在淪陷時期這支部隊就曾經救出多名被困香港的盟軍戰鬥人員，但同時亦不斷與中共的游擊隊爭奪勢力範圍。
屌你老母死共狗

老毛戰後都多謝日本仔啦

推推

熱門

咁高質但係啲片咁少人睇

好快全靠你哋

咁遲㗎

咁少人都熱

廢片先多人睇

可能因為今日啲post都好唔juicy

燕女

仔

唔係
想講平時法庭po 就算好多人都唔上

法庭po係真黑洞...

心情有冇好d

Lm

pish

dj

東江雞我就識，死支那狗改歷史就最叻

香港人唔可以忘記2019年發生既事

唔可以否認佢哋嘅付出
但係都唔應該抹殺其他人嘅付出
淨係講自己點點點 仲搶埋人哋啲嘢嚟講

Push

呢個channel真係好撚高質
老實講如果你真係好撚鐘意香港 就真係了解香港既歷史 唔好得個講字

721都變咗林卓廷帶隊打人

我得咗

佢哋仲做咗好多其他地方爭取民主嘅歷程
早幾日出咗條韓國光州事件

好高質，好鍾意睇依啲香港歷史嘅嘢

放心啦，過多幾十年個歷史應該會改到當年英軍係反抗都無，直接將香港拱手相讓俾大日本帝國，最後由偉大嘅共產黨將香港解放

有追開
光州段片睇到眼濕濕

快啲幫佢哋推高個subscriber數

PUSH

秒subscribe咗

0opo

人哋韓國人真係付出好多先換到民主，希望我哋香港人都有換到民主嘅一日

Print 出嚟 Save 低

push呀push

佢哋真係用好多人命換返嚟

好返啲啲又會再嚟過

目前係共匪管治24年6個月

發生咩事

yes,影評都好正

請大家也仿傚他們，努力支援手足

pushhhh

pushhh呀

BAAG其中一位成員傅瑞憲嘅英勇事績，有巴打分享過
香港防衛司傅瑞憲寧死不篤灰，慘遭日軍殺害

鄺智文博士寫嘅「地下抗戰：香港淪陷與英軍服務團，1942-1945」

幫推
btw 我入唔係樓主俾條YouTube link
要自己search佢個名先搵到

我入到喎

整得好好

6咗個1蚊入黎

應該係我網絡問題
啱啱轉下D settings就入到了

快啲subscribe佢哋啦

我地的地下抗戰去左邊

Movistory真心高質

老實講 自己愈睇愈接觸香港歷史
反而更加愈撚有信念
更加想自己抗爭到最後一口氣

即使自己今生未能看到香港重光
都希望有人繼承前人嘅意志
薪火會相傳，種子會發芽

一開始search到已經subscribe左了

認識香港嘅歷史同本土嘅文化有助建構香港人嘅身份認同
大家唔單止要睇同認識，仲要推廣

推呀

睇香港保衛戰果條眼濕濕

push
push

Jet

畀多啲人知道真實歷史
東江隊呢啲救共狗扮救港收皮啦

up

有份保護香港嘅老兵

推返上去

油

留名

勁野

PushPushPushPush

Subscribed

支持同路人

真英雄

puzh

國軍廣西悟洲將軍柒下柒下 ,
聽到投降先想由廣西施施然去香港
慢人幾十拍
結果日本駐港中將投降英軍

0usg

匿埋避難當抗戰
美國佬用原子彈令架仔投降
有班人話自己抗戰成功

真係中國人先會咁講嘢

我選擇做順民
太多自私既香港人

之前連登睇到 當年有報紙話香港人仲逼巴士返工
有冇人貼返出黎

日治時期有冇黃店

留名支持

我地身懷支那血統 但無戰鬥民族既力量

黎生嘅daddy

希望全港九都搞展覽